心急爸媽衝港鐵失敗 僅BB車孤獨達陣

常有人搭港鐵時自以為身手不凡，愛在最後一刻衝上車，有網民近日目擊有抱着嬰兒的心急父母，在金鐘站衝門失敗，反而其嬰兒車卻成功達陣，門一關上，徒留嬰兒車留在車門前，令其他乘客大為愕然。最終有好心乘客在下站推出嬰兒車交職員處理。不少網民看到照片後笑爆，直指幸BB不在車上，又齊齊分享曾目擊的地鐵衝門騎呢事。

近日有網民就目擊到一對父母抱着嬰兒在金鐘站想衝車但失敗，反而他們的嬰兒車就成功達陣。(fb用戶「Jason Kong」圖片）

不少網民都直言父母疏忽安全，為嬰兒甚至他人帶來危險。(fb群組「西環變幻時」截圖）

對於有乘客在金鐘站衝門時，僅得BB車進入車廂事件，港鐵回覆《香港01》時指出，昨晚約7時，有職員接獲一對男女乘客求助，稱乘搭往荃灣方向列車時，在近車尾位置遺失一架嬰兒車，其後一名乘客在尖沙嘴站向職員稱拾獲該架嬰兒車，職員隨即聯絡失主取回。

港鐵呼籲乘客上落車時注意安全，當車門或幕門正在關閉時，切勿嘗試進入車廂，並要小心保管財物。

有網民在昨晚(24日)約7時搭港鐵荃灣線時目擊一件奇事，當時他站在近車門位置並正往荃灣方向。列車到達金鐘站時，目擊一對抱B父母在月台衝上車，就快關門一刻，嬰兒車被他們成功推入車廂，惟他們一家3口卻仍留在原地，只能目送列車帶着其嬰兒車開出。

樓主指全車目擊事件的乘客，大感愕然，望着與物主「失散」的可憐嬰兒車，哭笑不得，大家都慶幸車上沒有嬰兒。樓主透露後來有乘客仗義幫忙，於尖沙咀站下車時，順道推嬰兒車出車廂找職員處理。

不時有網民分享乘客衝門失敗狼狽事件，網上流傳疑似菠蘿包夾車門而物主未能上車的照片。(fb群組「西環變幻時」截圖）

早前有男子被拍到以雙手推港鐵幕門，被批自私，網民後來改圖把他變成摩西，笑他試渡紅海。（網上圖片）

過去曾有網民目擊者衝門者未及收遮事件，十分爆笑。（網上圖片）

今年初一名中年漢手持膠袋卡在一班東鐵紅磡站的列車車門，需由職員協助取出，被其他乘客踢爆衝門，其間更向職員爆粗。

這張「孤獨嬰兒車」照片被樓主上載到facebook，他留言感慨「點解要衝閘呢？係咪衰，而家架BB車上左車，但係個人上唔到。」其他網民亦熱烈回應，有人直言該對父母忽視安全，為嬰兒甚至他人帶來危險，「 推住bb車就跟本唔應該衝！」、「愈論盡嘅人愈鐘意衝門」。有人更稱應要給父母教訓，「由得佢，自己去到尾站重逢架車！」

其實不時都有網民分享部份乘客因衝車門失敗而發生的狼狽事件，例如車門夾菠蘿包、夾頭髮，有人成功上車但就遺留了背囊在外，有人愛以身體各部位擋門博車門重開，除以手腳以外，甚至有人以跑手衝線時的「壓線」方式以頭擋門，縱成功令車門彈開，頭部兩側也十分痛，上月更曾有母親因衝車門而導致夾手指。

我記得見過有一張係夾住袋橙

仲以為上面有B

肯定係人類離開地球最後一班車
對父母就算自己上唔到都要送走個小朋友

衝乜撚

廢中廢老先鐘意咁做

如果係炸彈咪仆街

白痴，搭下一班車會死？

依家d人當bb車係貨車，個bb就揹住架車用黎擺袋

今朝先見個女人揹住一個bb，推住架吉車上斜
原來佢仲有一個5，6既仔跑左上頂，等個老母推架車上黎比佢坐

頂門已經冇公德心啦
好彩唔係推左個BB上車

坐遲一班係咪會死？

遺棄新方法

岩呀，廢中正一垃圾，拖低香港人質素

抵死

應該拆晒車門啲sensor, 夾住啲衝門撚車照開

on9父母

金鐘站貼住d囡囡上車

西環變幻時 = 民主黨

成日撞入黎果下先燥
係咪想人撞番你出去

係。

大陸人最鍾意衝門，見唔少

啲廢老最鍾意衝
度門夾埋隻手有咩狗屎垃圾都塞埋去
上次先見到件廢老塞伴報紙夾住左
架車開唔到開晒啲門, 夾住報紙果度門開唔到
件廢老仲係到笑住走去隔離入
報紙就係頂住成架車停係到無得開
等個職員黎扯爛份報紙

啲廢老幾時先死晒佢

睇 topic 笑左

趕還趕 咪累到隔離 宜家肯定又打電話叫工作人員搵啦

做sa個陣有個伯伯衝門 拎住份馬報衝門 架車夾住照開 啊伯上唔倒車喺月台發老脾

On9

我會稱呼呢d叫輪椅

最經典夾斷左碌尻，個師奶放左條j入袋魚都無人講？

頭頂個包呢

搭lift同地鐵差好遠

全部廢中廢老

早幾日搭𨋢已經差唔多滿，關緊門嗰陣有個廢老dum咗架手拉車入黎，我繼續狂禁關 最後架車獨自上咗去

肯推人已經係正常，之前有幅圖係個師奶用bb車推隻狗，個細路係後面行

等下班咪得囉

係炸彈就點都仆街架啦, 用下你個閪腦

好心車門裝刀片
地鐵2分鐘1班都要衝
衝你老母咩 無位又要格硬塞

記得有個西裝友諗住掉公事包入去
等道門因為夾住野而開返
點知timing捉唔準個公事包飛左入車廂但人係出面

屌好感人

花式棄嬰
如果個仔喺入面嘅話

佢好享受咁喎

真係唔明香港人搭車點解咁撚趕
趕到真係遲一班會死果隻
聽到響 仲要試圖跑入嚟
果種貪小便宜唔執輸性格出晒嚟

獅子山精神

痴線，喺巴士笑咗出聲

以前未有幕門,我見過夾住個咀

下一班明明好快

抵撚死

嗰架應該係狗仔車,唔係BB車

唔知潮文定咩
話有個小學生肥仔
又係追車
除個書包🎒諗住飛埋去檔住道門
點知飛撚左入去，人係出面

ho ball

因為小朋友有時會唔肯坐

諗起超人個老豆送佢走個幕

記憶中有一個係觀塘線衝車
之後車門夾住左佢件衫
但係源線之後啲站都係開另一邊門

見過個賓妹推住架輪椅用嚟擺背囊，個阿婆篤住枴杖喺隔離行仲要人讓座俾佢

same

D門變上下閂啦

抵撚死啦
由得架車自己送到入廠

之前見過有個啊媽淨係推咗架有BB嘅BB車上車自己冇上到
一閂埋門成車人o撚晒咀

呢啲父母咪撚生仔啦

平時見啲家長用個五六歲既細路推入去

知我地驚整親佢讓開 但我次次都企直頂撚住佢

唔收車

好撚冇公德心

聽講過真係成架bb車連埋bb比阿媽送左上車
而個阿媽無上到 要叫職員搵下個站嘅人企係個到門到

可唔可以研究幕門裝電鋸

衝吖嗱

5、6歲仲要坐BB車
仲以為佢殘廢

見到啲咩扯成咁